點解冰雪奇緣成本咁貴？

1．5億美金
但個畫面又唔覺好靚喎，好多電腦game cg 什至即時運算既都靚過佢，人地仲要係玩得，都唔使咁貴

咁都叫唔靚? 最尾嗰幕影去啲樹以為睇緊紀錄片

Accounting

真實、接近現實≠靚

豐富嘅表情動作先至難

1.5億唔算貴，當年魔髮奇緣係一倍以上

至於你覺得比唔上電腦game嘅CG，似係你嘅審美問題多

CG而言，做到photoreal只係啱啱過咗入門

係 功夫啲cg 都好過佢

如果同喜羊羊比係差D

臉毛都有 痴線

好似話啲做個幕冰城堡用好難 冰嘅反射係現實嘢 但現實又無冰城煲

啲水啲頭髮好仔細喎

日本仔三十年後都未必做到

魔髮奇緣好睇過forzen好多lo

依家pc驚定ps4驚既畫面邊到做到frozen咁誇張
game engine限制咁多 拎黎實時cg做片
呃下外行人就得
邊上到大銀幕 剩係睇horizon last of us呢d畫面靚見稱既 甚至係death stranding呢d
都唔可能夠真係render出黎 有comp過既cg靚
留意下d光影 細位 層次感
而且都未計dynamic個d野 game engine呈現既都未係動畫電影個皮 更何況荷里活級數既vfx片
當然唔排除會有一樣個一日 但唔會係依家

淨係為咗elsa啲頭髮都要特登寫個programme 嚟整
明知實有排賺咪落重本

講真就算witcher咁樣既trailer都覺得靚佢幾倍

套戲好唔好睇係另一回事，技術問題還技術問題

當年CG界對毛髮都仲係開發階段，所以魔髮奇緣做得好貴，而家毛髮技術已經成熟咗好多，技術上forzen比前者已經進步咗好多

(其中一個職業係做VFX，真係想知可以講多啲)

毛髮
12年既real time demo都已經咁既效果

仲有一個因素係電影行60p fps pc game 120 fps
電影要留有motion blur

日本片無論個卡士有幾勁 啲cg都係做一pat野咁

ff d動畫係我見過最靚
但係全部得幾分鐘

要平去睇low cost cosplay

我睇imax, 好多森林景靚到我以為係真景key 落去

我都係睇imax畫面真係好靚

細緻到面毛都有畫到落去

好難唔貴

尻毛整唔整到？

本質上同其他毛差不多

暴雪爸爸整cg靚n倍

避稅手段

仲有音樂？呢度都洗唔少喇

講到game 好似冇音樂咁

講緊冰雪奇緣成本關game咩事
冰雪成本高，唔代表game成本低

由0去整，同攞成品去改，成本都差好遠喇

20年前莎木啲CG勁到直接攞遊戲畫面上畫

咪講緊點解好多大game 都冇佢咁貴囉

實時啵ching

例如？game好多都貴

其實技術進步係點樣進步法？其實都係一條條object render應該無問題㗎
係啲software處理毛髮嘅飄動真實咗？但係唔係應該有physical engine搞掂哂㗎咩
定一話係啲人對software嘅掌握好咗？

日本我會想睇手畫多過cg

近期莎木都講緊47億美金，開發game唔貴？

拉

冰你老母雪

比你講多次
47億美金

有幾奇，老實講你知唔知開發game有乜錢要洗

我會咁講：喺同一時期，real time rendering嘅game係 不可能 超越offline rendering嘅動畫
因為real time rendering嘅技術一樣可以用落offline rendering度並且做得更好

拎game同電影比
淨係個size都唔同啦
render既時間成本唔係錢黎架

下 47億咁貴

有幾奇？？？？？
知唔知47億美金幾錢
gta 賣左6年 一億隻 平均價當300都未番本

佢係咪講錯左 美金當港紙

定講緊咁多集加埋 47億美金等於3百幾佬港紙

1-3加埋

1-30加埋都未必有啦
叫你睇多次囉

真身就係實時render嘅cut scenes嚟
唔係PS1年代pre-render嗰啲
唔信你睇吓emulator render到破哂圖

建議你睇一集 鴉 -KARAS-

睇到你咁ON9都引唔住比你認清下事實
頭2集70億日元再+第3集籌左700萬美金
47億美金

咩近期？
宜家1999年？

為了要做到這史無前例的一步，1999年推出的《莎木》用了接近50億日元天文數字資金開發，成為當年健力士世界紀錄中「史上最高開發費用的遊戲」，直到2008年Rockstars推出《GTA 4》才被打破，足足相隔了近十年時間，可想而知《莎木》在開發規模上走得有多前。續作《莎木2》雖然已控制了成本，也使用了近20億的開發費用，兩款遊戲合共耗資70億，這是以今日的指標依然覺得跨張之數目。不過也因為成本和收益平衡控制不佳，促使SEGA站不住腳、逼使Dreamcast停產、最後永久退出主機開發市場……日本廠商SONY、SEGA、任天堂三分天下、分庭抗禮的時代，正式劃上句號。

報道話日元

已經同佢講比多次機會佢講
佢都仲可以衝黎柒
打47億美金都唔會懷疑下
咩數字黎啦, gta5已經夠顛都回唔到本,唔好講日本game

樓上講漏一樣野，就係動作
game用動作捕捉最多係演員貴
迪士尼係人手key動作，一個表情都可以key一日

講開
覺我ff7 電影個時真係好撚勁

不過個陣冇上映只出碟, 唔知制作費幾錢

推 因為我覺得太好笑

仲要好專家咁講你知唔知game要使咩錢
47億美金有幾奇

目光唔好咁窄
先唔計佢係戲院上 同電腦睇既畫面已經唔同
3D效果 請人做音樂 搵人唱
搵聲演 到唔同地區上演
樣樣都係錢

咩有幾奇，知唔知點解莎木摺咗咁多年
就係成本太高搏輸咗
直至gta v咁高成本都無莎木咁痴線
仲講47億美金

時間成本係最貴
首先我未睇第二集，但我可以解釋下
每樣野都要用時間去test，頭髮，冰，水，毛，動作，lighting ,texture，render，composite
要做得靚，又要快，當然係要時間去撚
如果無乜時間既，當然係揾多幾間公司做
人多成本又多
仲有佢地自己有R&D開發啲script, programme, software黎自己用，又係要錢

大部分CG片既質素同成本係掛勾

47億美金 一般3A普遍都係介乎4000萬至1億美金咋喎

47 億，隻game 要賣5000蚊隻都唔知得唔得
但要同賣幾百蚊一樣好賣喎

唔好拎啲幾分鐘既cg同2個鐘既電影比啦

2010年2.6億，真係好貴

又唔係咁講
幾分鐘係斷斷續續，但好多game cg 真係有兩個鐘咁長分佈係唔同情節

47億港紙都已經好癲仲要美金

我講1.5億冰雪已話點解咁貴
佢仲大我47億

最撚好笑係佢問返你有幾奇

47億美金整game

香港叫魔雪奇緣 咪撚叫支那名冰雪奇緣啦屌

47億美金可以買起好多國際企業

唔怪得香港個個都炒樓

咁既Post都有得笑

唔好on9啦樓主
呢個分明係畫風問題，分明係你鐘意真人畫風多過卡通畫風
差唔多幾百個人一齊做，做足3年，當每人年薪六萬美金都已經要幾千萬

而且Witcher 3後面背景咁blur 好大機會係uv mapping整上去，好多Low budget野都會唔同方法慳成本，但Frozen係每一detail但人手model，迪士尼出名對於details嘅執着

畫面靚唔靚好主觀，但即時運算嘅eevee同cycles render嘅分別有cycles有更多detail同時更浪費時間
呢啲電影通常有自render frame，每一frame都要幾百部電話同時render幾個鐘

樓主敗走

47億美金
一定係唔想賺錢 只求打個和就算

由pre Po 到post Po 都係錢 1.幾億算平啦 仲未計佢地自己研發software
仲話自己做VFX 咪笑死人

樓主咩都唔識又成日以自己角度嚟judge

er 阿生係咪睇錯

gta5都打唔到和

因為個做法完全唔同
game入面啲cg有演員做動作
冰雪奇緣真係要由零開始做
開發隻game而家可以平
都係因為可以買人哋啲engine咋嘛
但係冰雪奇緣就係類似自己整個engine出嚟

利申 唔鍾意睇冰雪奇緣 冇睇過

戇鳩仔死獌狗

佢地有個實驗室觀察真雪
唔係普通cg

我想請問點解迪士尼卡通唔可以用動作捕捉？

希女王最近d片正撚到
不過game removed

香港起條橋都十幾億港幣
一半價錢拍套電影仲想點

因為骨架唔同囉
迪士尼嗰啲公仔骨架全部同真人唔同架嘛
你細心留意下冰雪奇緣嗰啲動作
真人係好難做出嚟

擺明樓主似維園呀叔嗰隻屌
睇完佢講嘢就覺得好無知
但美感嘅嘢好主觀嘅又
你做到幾仔細都好
個觀眾唔重視都無辦法

搵黎講…
依d短片幾分鐘，靚係正常
但要長到個半鐘電影
洗好多錢有幾奇呀

你搵隻真人化再動畫化既片黎比
根本就唔撚同畫風

一拳超人第一季差唔差

暴雪做動畫一定好過做遊戲
不過電莖選手單嘢之後真係不了

細佬無知一問
乜GTA5唔係賣左一億份啦咩，都cover唔到個成本？
我重以為大賺

利申乜都唔識

人地講緊cg呀ching

十幾年已經勁靚勁仔細啦
當年Square一套FF movie技驚四座
不過成本太高搞到冇錢要俾Enix收購
根本只係錢既問題

一套垃圾

唔吹大啲點引你去睇

因為太妍唱歌收得貴

拍到龍之子幾乎執粒都要拍

我有話唔係比較cg咩？
以一拳嘅卡士，cg會差到一pat野？

知唔知咩叫cg?

開發軟件成本好貴，可以賣比遊戲機開發商合作駛用

on9仔

47億美元

唔好睇小動畫製作

如果大製作真係會一frame一frame咁執返啲blur俾佢
更何況成套電影係畫出嚟，唔會有原本生成嘅motion blur

Elsa 個完美妝容用既化妝品貴

cg
配音歌手, Frozen hit爆之後佢哋身價應該爆升
服裝設計
全球宣傳費
而且可能Frozen 2係一個project，部分周邊產品嘅成本都放入去

47億開發隻game, 仲有幾奇
即係大部份都20,30億, 你係老細你仲整唔整game好
做地產會唔會仲好

係咪搞笑 計埋通漲都無47億美金啦 70億yen=6千幾萬美金
3百幾億港紙開發 我真係笑左

你睇D水都知道靚啦

幫下港交所有幾多公司市值有300億

47億美金開發咩商家佬咁傻仔

唔係掛

面毛都畫埋喎

如果你覺得貴既 咁係咪試下用1.2億以下整個frozen2 出黎囉 講到1.2億整左套垃圾出黎咁

1.5億

國泰今日市值411億,莎木差幾十億全面收購

其他公司用1.5億都整唔到咁靚啦 呀ching

好想問點解佢地做得咁真 我地都一眼睇得出係動畫 唔係真人拍

不過講開 5億港紙整隻game都幾癲

《魔髮奇緣》仲貴
將研發技術嘅成本都計埋

據我認知 啲3d動畫係要逐格逐格 遊戲係就咁整個模組出黎 當然仲有好多其他野

How bout kingsglaive

張舊 100 人仔好值錢

會唔會係亞洲市場人工低

其實幾似啲大陸人
樓主式美感

大把game未計marketing都過億美金

認真，呢套野其實好唔好睇，我未睇過，以為係比小朋友睇，但好似好多成年人都走去睇

員工唔駛錢?

我指樓豬隻閪眼要動畫同game一樣格格清先叫值

手畫真係世界級

真人化定卡通畫風問題冇得俾，但就算唔計，迪士尼用嘅班底同音樂都冇得比啦，同埋迪士尼做動畫係有啲法則，每個動作要好仔細，每個動作都有張力拉力地心吸心咁，唔知點講

總之你睇到嘅「平面」只係最表面嘅畫風問題，貴唔貴唔係咁計

47 million
4700萬

2019 11月算唔算近期

1 ok
2 rubbish

47億美金整GAME

2未去到rubbish,但故事差過1

迪士尼公主黎講佢兩姊妹算係冇咩魅力 但套野真係好撚紅

Elsa多頭髮

未睇
今集夠唔夠恐龍大時代靚？

應該都係先整模組再渲染掛??
但好似game模組同cg模組個面數差好多倍
利申:9up

此貼已完
樓主弱智

魔髮奇緣大部分錢拎左去做r&d 所以先咁貴

樓主傻撚左迪士尼都好質疑

PC game畫面可以係好靚，但啲模組細節未必去到好細
例如話啲頭髮呀武器呀有時會見到係插入身體嗰啲情況，除咗某幾分鐘睇片時間。但電影畫面全程邊會咁

可能描述得唔清晰，希望有人明

宣傳唔使錢

想知多啲

想知邊方面先

LM

vfx既限制，成本，同埋點整出黎？真係續格畫？

對 8-90 後佢地應該都稱唔上公主
但問親幾歲小妹妹我諗9成都答anna elsa

輕秒

CG係講緊電腦render嘅動畫, 你拎一拳超人依D手繪動畫點比較?

好過支共套孫悟空啦

香港 , 3000 萬只係夠起幾百個單車停車位
一個磚砌山墳型藝術品擺一個月都一百萬
其實幾億整隻全球大賣既game係接受範圍

17億起條天橋都係咁
幾億整隻國際知名嘅game抵到爛

日本梗係睇手畫啦,仲睇cg
天氣之子雖然麻撚麻但最尾個段係雲同天空個scene真係靚撚到

係 , 國際知名=你既地方有果樣嘢既人材
正如當年既青馬大橋 , 機場 , 呢d當年計都貴架 , 但最後造就到一堆出名既建築師

講錢 , 支共之前夠有大把啦 , 但你望下d 電腦晶片先 , 冇人材整到

你話整動畫貴 , 我諗俾相同價錢支共整套forzen 2 出黎都整唔到咁既質素
所以算係文化實力展示既一種方法

當年落咗好多錢喺畫佢啲頭髮個程式度
但Turn out個結果真係好靚

360億港紙
咪撚戇鳩啦好嗎

李安套野咪食屎囉
一喺大銀幕睇就覺得怪

啲水好真

除左係computational power
你當係algorithm唔同
尤其毛呢d咁講求真嘅一定唔係玩software熟d就整到
好多野都係一班專玩computer graphics嘅computer scientist喺學界研究完
跟住就傳入大公司同商用軟件(佢地自己都有inhouse phd)
你想知vfx呢幾十年發展可以睇下siggraph
睇下當年有d咩障礙 用d咩solution

去到而家荷里活級嘅技術水平，其實真係咩都做到，限制只係成本同時間，少年pi當年做隻老虎做到間嘢破咗產大片如復仇者，其實有好多個sence都係全CG，但一般人唔會分到，如果假可能係特登，時間同錢唔夠囉

成本就非常之高，好多時遠比真人實拍更高，而家一套荷里活A級片，會分一億美金以上做VFX(黑豹無記錯就2億），另一舊大錢係明星，但都未必有VFX咁高。最近套福特對法拉利，兩粒A- grade大星都係拍一億咋，點解？因為好大部份都係實拍，對比同一個導演拍盧根就二億幾，香港嚟緊有套明日戰記都六億港紙

點整就有好多工序，Modeling，rigging，動畫，Texture(即係做返件模型嘅質感，好似一粒波可以係金屬玻璃水晶之類，但形狀都係一個波），特效，rending，同埋合成，呢個只係簡化咗嘅流程，當中每一塊都係一個專業

至於一啲複雜嘅特效會用一啲高端軟件（Houdini)寫出嚟，你可以理解成每一個特效都係一個小型程式專門for嗰一個畫面去寫

另外唔係串，但逐根本格畫根本係好基本嘅嘢，荷里活Mask都係逐格勾，誤差唔可以多過兩個像素

柒左啦，係4700萬美元呀

感謝巴打無諗過咁詳細本身都有睇開vfx既野，所以你講既都明
因為我覺得續格畫好癲，所以以為會有啲協助到快啲做到幾秒動作既program嗰啲

暫時仲睇到係0負評咩料

幾秒係好多架啦

初代《莎木一章橫須賀》在1999年推出後登上了歷來最高成本電子遊戲的位置，製作人鈴木曾表示開發費達4700萬美元（50億日圓）

李安套120fps

雖然巴打講得好詳細
但樓主仲沈浸係笑人地講47億美金

你唔使理我
開呢個post本身都係諗住拋磚引玉引d高手埋黎講解下
所以我有睇哂學野
個47億太好笑所以只回佢

小弟本身係it狗
呢排想學整game
想知少少modeling 嘅嘢

我想問下你哋做呢啲vfx嘢通常係用咩軟件
會唔會用 blender

Disney 出品

點會唔靚

佢畫得好仔細

disney research 啲paper

音樂應該都應記一功既，

每套電影既歌有唔同語言版，

但要全部要用番同一隻曲，詞要意思相近，

都係一筆錢

依家日本啲 3D 扮 2D 都好勁

一般正常唔係特別有熱誠/天分
唔會建議你入行 因為朝10晚10係經常發生既事
仲要禮拜6，日有時都要返
你冇返咁上下覺悟唔會想入行
但係

你真係有興趣 肯學 連公餘時間都有自學更多
你會有應得既收獲
只係需要d時間
利申 hk local既cg垃圾

至於去美國 外國， 睇你整出黎既portfolio靚唔靚
靚到行家認可 都可能可以 但咩叫認可
我都唔知

費事引起誤會 我係講我係cg垃圾 唔係話香港cg垃圾

Blender係全能形軟件，樣樣都得，但樣樣都唔係最強，好處係免費，所有嘢都可以喺入面搞掂，唔洗學咁多嘢同買咁多plugin

其實都有唔少人用，不過唔係工業標準， 啲可以一個單位搞掂嘅嘢，好似freelancer同小studio會比較用得多，其餘同類嘅軟件仲有C4D，Maya，Houdini等，各有強項

Modeling的話Blender都幾好，仲有Modo，3DMax，Maya，加埋而家C4D其實都幾好，但最專業複雜模型Zbrush係唯一標準

Game都係先做high poly模型，之後再入一啲劃貼圖嘅軟件劃貼啲細節落low poly度，呢類軟件主流係Substance printer，3D coat嗰啲

其餘仲有好多好多軟件

佩服佩服 又學多左樣野

GG俠同美國隊長都有用blender
但係好似暫時都只係用黎做pre rendering

係咪簡單啲講，係香港學VFX，係咪好難有機遇發展

荷里活用Blender真係少嘅，Maya同houdini先係絕對主流

內地就C4D多

某程度上都係好難有發展架啦

老實講，香港電影已經少，要VFX嘅戲更少，最多係廣告同片頭包裝（Viu嗰啲做得幾靚），要做VFX大片，人力物力都要好多，香港嘅VFX人材量係嚴重不足

但你喺香港做VFX有度好，就係好易有成功感，因為隨便做啲簡單嘢，行外人已經覺得好勁，另一個角度睇其實門檻都低

古仔套戲有幾多係local studio做
我見有d scene彈左去俄仔studio

雖然我係大學出黎 但呢行學歷唔係咁重要
你有目標係做leader既話可能先有d用
主要係睇你功力
當然 就算功力未夠 基本功夠扎實 都可以搵到食
係香港同外國唔同既係
好似樓上都有講
pre production: storyboard previz artist
production: model, rigging, animation, effect,
simulation, lighting, rendering
post production: composition, color grading, video editing, audio mixing.
樣樣都係一個專業 外國就真係咁樣拆開
但香港 你做cg 就production個堆全部都要識
咁樣為止基本功 係香港係辛苦
但你肯做 係會有收獲 只係 要捱一段時間
呢個時間既長短 睇你際遇 同機會黎唔黎到
好似依家咁 冇人開戲 冇特技戲 冇vfx 你就只好等 或者自己開project仔充實自己既profo 或接free lance

Viu嗰d好典型我喺ig成日睇嗰type c4d作品
不過係幾靚

呢個post可以得罪幾多行內人

佢地一間做唔哂都正常嘅
算係好有誠意架啦

一定係C4D+AE啦
嗰啲難度唔係話高，但美術同設計都有水準，其實香港就係要呢啲

一碌到落去睇到眼都突埋

幾分鐘？FF7 AC呢？

我唔熟ff系列
佢有出過電影?

只係出過碟,個幾鐘電影,好似係07年咁上下,個陣既水平應該係頂尖

同意
以macross為例，最細緻，最複雜嘅marcross係元組劇場版個隻，之後個啲超越唔到兼畫返唔好，F隻畫返都有啲崩，難畫嘅程度直頭想河蟹咗佢，好少露面
打鬥最好，最有印象係plus嘅dog fight
個手畫加3D係完美

FF7 電影畫面到而家睇都一樣覺得好震撼

你確定blender做得唔夠其他好？
Autodesk既maya 又係同Alias買既
3DS max 又低running stability

Blender 2.8開始已經好過好多3D software

而家出到2.81
Netflix有套都係blender做出黎

我自己睇的係cowboy bebop，真係痴線，當時經費足，又比心機畫，真係正到仆街。攻殻：Ghost in the Shell、又係好正。但至從成個產業萎縮，又開始依賴CG，真係再揾唔返畫功咁正，內容又咁好的作品

星際牛仔真係神作，笨大有良心嘅年代
押井守嘅攻殼

我無話佢比唔上其他，但Blender就係樣樣都做到，但樣樣都未係頂級嗰啲囉，但好過3Dmaxs已經係肯定嘅事

不過比起其他一線嘅，Maya無疑係工業標準

C4D喺MG地位無可動搖，簡單易學，邏輯清晰，靠plugin都可以做到絕大部份嘢，同Adobe有聯盟關係，優點好明顯

Houdini，神，行業嘅領導者

至於Blender， 好多嘢都係唔錯，但就係唔錯嘅水平。我覺得整體而言佢已經超越咗C4D，但因為C4D始終係方便同易入門，MG強大食正市場需求，而更複雜同大型嘅嘢倒不如學Houdini，Blender定位上都係稍為尷尬

好好奇你有無用過Blender 2.8
簡直係脫胎換骨

講到好似啲cg大game唔洗用錢咁

其實Blender做唔到行業標準真心唔關功能事

唔否認Blender發展唔錯
但始終現時佢動搖唔到其他軟件係行內個地位

我都知
但係佢免費係有原因
係佢唔收得錢而唔係真係免費

呢個？

打到啪啪聲